GC.v
@@ -4,15 +4,48 @@ Require Import Lists.List.
 Require Import Util.
 Require Import Recdef.
 
-(** * operations of set *)
-Definition In {A : Type} (elem : A) (sets : set A) :=
-  set_In elem sets.
+(** * 集合操作の定義 *)
+
+(**
+   集合の実装をListSet以外にしてもGC本体を修正しなくてすむように、
+   集合に対する操作を定義する。
+
+   できれば、集合関連の補題もここで定義しておきたいところ。面倒なので、後回し。
+ *)
+Definition In {A : Type} (b : A) (B : set A) : Prop :=
+  set_In b B.
+
+Definition In_dec {A : Type} (dec : x_dec A) (b : A) (B : set A) : {In b B} + {~ In b B} :=
+  set_In_dec dec b B.
+
 Definition Included {A : Type} (B C : set A) : Prop :=
   forall x, In x B -> In x C.
-Definition Union {A : Type} (dec : x_dec A) (B C : set A) : set A :=
+
+Definition union {A : Type} (dec : x_dec A) (B C : set A) : set A :=
   set_union dec B C.
 
-(** * Memory *)
+Definition empty {A : Type} : set A :=
+  empty_set A.
+
+Definition remove {A : Type} (dec : x_dec A) b B : set A :=
+  set_remove dec b B.
+
+Definition Disjoint {A : Type} (xs ys : set A) := forall x,
+  (In x xs -> ~ In x ys) /\ (In x ys -> ~ In x xs).
+
+Lemma union_elim: forall A (dec : x_dec A) (a : A) (B C : set A),
+  In a (union dec B C) -> In a B \/ set_In a C.
+Proof.
+unfold In, union.
+apply set_union_elim.
+Qed.
+
+(** * メモリのモデル化 *)
+
+(**
+   オブジェクトにつけられるマークを定義する。
+   比較関数 [mark_dec] も一緒に定義する。
+ *)
 Inductive mark :=
   | Marked   : mark
   | Unmarked : mark.
@@ -22,19 +55,28 @@ Proof.
 decide equality.
 Qed.
 
+(** メモリはレコードとして定義する。 *)
 Record Mem {A : Type} := mkMem {
-  roots   : set A;          (** root objects *)
-  nodes   : set A;          (** all objects in memory *)
-  frees   : set A;          (** free list *)
-  marker  : A -> mark;      (** get mark of the object *)
-  pointer : A -> option A   (** get next object of the object *)
+  nodes  : set A;          (* メモリ内の全オブジェクト *)
+  roots  : set A;          (* ルートオブジェクト *)
+  frees  : set A;          (* フリーリスト *)
+  marker : A -> mark;      (* オブジェクトからマークへの写像 *)
+  next   : A -> option A   (* "次"のオブジェクトへの写像 *)
 }.
 
-(** * GC *)
+(** * 閉包の定義 *)
 
-(** ** closure *)
+(**
+ルートオブジェクトから辿れるオブジェクトの集合を、メモリの閉包(closure)として定義する。
+
+閉包は、ルートオブジェクトに [next] を再帰的に適用することで求める。
+そのため、単純には停止性が示せない。
+
+引数にメモリ内の全オブジェクトを与える。
+閉包に加えたオブジェクトをそこから削除することで、停止性を示す。
+ *)
 Lemma remove_dec : forall A (dec : x_dec A) x xs,
-  set_In x xs -> length (set_remove dec x xs) < length xs.
+  In x xs -> length (remove dec x xs) < length xs.
 Proof.
 intros.
 induction xs.
@@ -58,18 +100,23 @@ induction xs.
    apply H0.
 Qed.
 
+(**
+   ルートオブジェクトxの閉包を求める。
+
+   閉包に追加したオブジェクトをxsから削除することで、xsの長さが必ず減少するようにした。
+*)
 Function closure (A : Type) (dec : x_dec A) (next : A -> option A) (x : A) (xs : set A) {measure length xs} : set A :=
   match xs with
     | nil =>
-      empty_set A
+      empty
     | _ =>
-      if set_In_dec dec x xs then
+      if In_dec dec x xs then
         match next x with
-          | None   => x :: empty_set A
-          | Some y => x :: closure A dec next y (set_remove dec x xs)
+          | None   => x :: empty
+          | Some y => x :: closure A dec next y (remove dec x xs)
         end
       else
-        empty_set A
+        empty
   end.
 Proof.
 intros.
@@ -81,50 +128,64 @@ destruct (dec x a).
  apply Lt.lt_n_S.
  apply remove_dec.
  destruct (set_In_dec dec x (a :: l)).
-  inversion s.
-   rewrite H in n.
-   assert False.
-    apply n.
-    reflexivity.
-     contradiction.
+ simpl in s.
+ decompose [or] s.
+  rewrite H in n.
+  assert False.
+   apply n.
+   reflexivity.
 
-     tauto.
+   contradiction.
 
-  discriminate.
+ assumption.
+
+ contradiction.
 Qed.
 
+(** [closure] を複数のルートオブジェクトに拡張する。 *)
 Definition closures (A : Type) (dec : x_dec A) (next : A -> option A) (roots : set A) (nodes : set A) : set A :=
-  fold_right (set_union dec)
+  fold_right (union dec)
              (empty_set A)
              (map (fun x => closure A dec next x nodes) roots).
 
+(** メモリに対して直接、閉包を求めれるようにする。 *)
 Definition closuresM {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) :=
-  closures A dec (pointer m) (roots m) (nodes m).
+  closures A dec (next m) (roots m) (nodes m).
 
-(** ** Marker utility *)
-Definition marks (A : Type) (marker : A -> mark) (ma : mark) (xs : set A) : set A :=
-  filter_dec (fun x => mark_dec (marker x) ma) xs.
+(** * GC本体の定義 *)
 
-Definition marksM {A : Type} (ma : mark) (m : Mem) :=
-  marks A (marker m) ma (nodes m).
+(**
+   指定したマークを持つオブジェクトのみを取りだす関数。
+   [marks Marked m]でマークのついたオブジェクトのみを取り出せる。
+   *)
+Definition marksM {A : Type} (ma : mark) (m : Mem (A:=A)) :=
+  filter_dec (fun x => mark_dec (marker m x) ma) (nodes m).
 
-(** ** main GC *)
-(** marker *)
-Definition Marker {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)) : Prop :=
-  roots   m1 = roots   m2 /\
-  nodes   m1 = nodes   m2 /\
-  frees   m1 = frees   m2 /\
-  pointer m1 = pointer m2 /\
+(**
+   マークフェーズの前と後のメモリの関係をPropとして定義する。
+   具体的な実装を定義してしまうと証明が面倒。ここでは計算できるかなどは気にしない。
+
+   [closuresM dec m2 = marksM Marked m2]でないのは、ルートから辿れないオブジェクトに
+   マークがついている場合を許容するため。
+   遅延マークスイープの場合だと、マークづけが何度にわけて行なわれる可能性がある。
+   その場合、途中でミューテータがメモリ構造を変化させ、ルートから辿れないオブジェクトに
+   マークがついている場合が発生する可能性がある。
+ *)
+Definition MarkPhase {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem) : Prop :=
+  roots m1 = roots m2 /\
+  nodes m1 = nodes m2 /\
+  frees m1 = frees m2 /\
+  next  m1 = next  m2 /\
   Included (closuresM dec m2) (marksM Marked m2).
 
-(** sweeper *)
-Definition Sweeper {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem) : Prop :=
-  roots   m1 = roots   m2 /\
-  nodes   m1 = nodes   m2 /\
-  pointer m1 = pointer m2 /\
-  frees   m2 = Union dec (frees m1) (marksM Unmarked m1) /\
+(** 同様にスイープフェーズ前後のメモリの関係を定義する。 *)
+Definition SweepPhase {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem) : Prop :=
+  roots m1 = roots m2 /\
+  nodes m1 = nodes m2 /\
+  next  m1 = next  m2 /\
+  frees m2 = union dec (frees m1) (marksM Unmarked m1) /\
   forall (n : A), In n (nodes m2) -> marker m2 n = Unmarked.
 
-(** mark & sweep GC *)
-Definition GC {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)) := exists m : Mem,
-  Marker dec m1 m /\ Sweeper dec m m2.
+(** GC前後のメモリの関係を定義する。 *)
+Definition GC {A : Type} (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem) := exists m : Mem,
+  MarkPhase dec m1 m /\ SweepPhase dec m m2.
