GC_fact.v
@@ -4,16 +4,24 @@ Require Import Lists.List.
 Require Import Util.
 Require Import GC.
 
-(** Invariant *)
+(** * Invariantの証明 *)
+
+(**
+   手始めに簡単な性質を示してみる。
+
+   GCの前後で、ルートオブジェクトやフリーリスト、オブジェクト同士のつなが
+   りが変化しないことを示す。
+*)
 Definition Invariant {A : Type} (m : Mem) : Prop :=
   Included (roots m) (nodes m) /\
   Included (frees m) (nodes m) /\
-  forall (x y :A), In x (nodes m) -> Some y = pointer m x -> In y (nodes m).
+  forall (x y :A), In x (nodes m) -> Some y = next m x -> In y (nodes m).
 
-Lemma marker_invariant : forall A dec (m1 m2 : Mem (A:=A)),
-  Marker dec m1 m2 -> Invariant m1 -> Invariant m2.
+(** マークフェーズの前後でInvariantが保たれることを証明する。 *)
+Lemma MarkPhase_Invariant : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem),
+  MarkPhase dec m1 m2 -> Invariant m1 -> Invariant m2.
 Proof.
-unfold Marker, Invariant.
+unfold MarkPhase, Invariant.
 intros.
 decompose [and] H.
 decompose [and] H0.
@@ -21,20 +29,21 @@ rewrite <-H1, <-H2, <-H3, <-H4.
 repeat split; auto.
 Qed.
 
-Lemma Marks_include : forall A xs marker m,
-  Included (marks A marker m xs) xs.
+(** スイープフェーズの前後でInvariantが保たれることを証明する。 *)
+Lemma marks_Include : forall A ma (m : Mem (A:=A)),
+  Included (marksM ma m) (nodes m).
 Proof.
-unfold Included, marks, In, set_In.
+unfold Included, marksM, In, set_In.
 intros.
 apply filter_dec_In_elim in H.
 decompose [and] H.
 tauto.
 Qed.
 
-Lemma sweeper_invariant: forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
-  Sweeper dec m1 m2 -> Invariant m1 -> Invariant m2.
+Lemma SweepPhase_Invariant: forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
+  SweepPhase dec m1 m2 -> Invariant m1 -> Invariant m2.
 Proof.
-unfold Sweeper, Invariant, Union.
+unfold SweepPhase, Invariant.
 intros.
 decompose [and] H.
 decompose [and] H0.
@@ -42,83 +51,86 @@ rewrite <- H1, <- H2, <- H3, H4.
 repeat split; auto.
 unfold Included.
 intros.
-unfold In in H7.
-apply set_union_elim in H7.
+apply union_elim in H7.
 decompose [or] H7.
  apply H8 in H10.
  tauto.
 
- apply (Marks_include _ _ (marker m1) Unmarked _).
+ apply (marks_Include A Unmarked _).
  tauto.
 Qed.
 
-Theorem gc_invariant : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
+(** GCの前後でInvariantが保たれることを証明する。 *)
+Theorem GC_Invariant : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
   Invariant m1 -> GC dec m1 m2 -> Invariant m2.
 Proof.
 unfold GC.
 intros.
 decompose [ex and] H0; auto.
-apply marker_invariant in H2; auto.
-apply sweeper_invariant in H3; auto.
+apply MarkPhase_Invariant in H2; auto.
+apply SweepPhase_Invariant in H3; auto.
 Qed.
 
-(** safety *)
-Definition Disjoint {A : Type} (xs ys : set A) := forall x,
-  (set_In x xs -> ~ set_In x ys) /\ (set_In x ys -> ~ set_In x xs).
+(** Safetyの証明 *)
 
+(**
+   フリーリストにあるオブジェクトと、ルートから辿れる
+   オブジェクトには重複がないことを証明する。
+   *)
 Definition Safety {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) : Prop :=
   Disjoint (frees m) (closuresM dec m).
 
+(**
+   Safetyを直接示すことはできない。
+   マークフェーズの直後では、ルートから辿れるオブジェクトにはマークがついていない
+   ことを示す必要がある。
+*)
 Definition MarksAll {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) : Prop :=
   Disjoint (marksM Unmarked m) (closuresM dec m).
 
-Lemma sweeper_safety : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
-  Safety dec m1 -> MarksAll dec m1 -> Sweeper dec m1 m2 -> Safety dec m2.
+(** SweepPhaseの前後でSafetyが成り立つことを示す。 *)
+Lemma SweepPhase_Safety : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
+  SweepPhase dec m1 m2 -> Safety dec m1 -> MarksAll dec m1 -> Safety dec m2.
 Proof.
-unfold Safety, MarksAll, Sweeper, closuresM, Disjoint, Union, In.
+unfold Safety, MarksAll, SweepPhase, closuresM, Disjoint.
 intros.
-decompose [and] (H x).
+decompose [and] H.
 decompose [and] (H0 x).
-decompose [and] H1.
-rewrite <- H6, <- H7, <- H8, H9.
+decompose [and] (H1 x).
+rewrite <- H2, <- H3, <- H4, H5.
 split; intros.
-apply set_union_elim in H10.
- decompose [or] H10.
-  apply H2 in H12.
-  tauto.
-
-  apply H4 in H12.
-  tauto.
+apply union_elim in H11.
+ decompose [or] H11;
+   [ apply H6 in H12 | apply H9 in H12 ];
+   tauto.
 
  intro.
- apply set_union_elim in H12.
- decompose [or] H12.
-  apply H2 in H13.
-  contradiction.
-
-  apply H4 in H13.
+ apply union_elim in H12.
+ decompose [or] H12;
+   [ apply H6 in H13 | apply H9 in H13];
   contradiction.
 Qed.
 
 Lemma marks_In : forall A m ma (x : A),
   In x (marksM ma m) -> marker m x = ma.
 Proof.
-unfold In, marksM, marks.
+unfold In, marksM.
 intros.
 apply filter_dec_In_elim in H.
 decompose [and] H.
 assumption.
 Qed.
 
-Lemma marker_safety : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
-  Safety dec m1 -> Marker dec m1 m2 -> Safety dec m2 /\ MarksAll dec m2.
+(** マークフェーズの前後でSafetyとMarksAllが成り立つことを示す。 *)
+Lemma MarkPhase_Safety : forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
+  MarkPhase dec m1 m2 -> Safety dec m1 -> Safety dec m2 /\ MarksAll dec m2.
 Proof.
-unfold Safety, MarksAll, Marker, closuresM, Disjoint, Union, In, Included.
+unfold Safety, MarksAll, MarkPhase, closuresM, Disjoint.
 intros.
-decompose [and] H0.
+decompose [and] H.
 rewrite <- H1, <- H2,<- H3, <- H4.
 rewrite <- H1, <- H3, <-H4 in H6.
-repeat split; intros; decompose [and] (H x); intro.
+repeat split; intros; decompose [and] (H0 x); intro.
  apply H8 in H9.
  contradiction.
 
@@ -138,13 +150,14 @@ repeat split; intros; decompose [and] (H x); intro.
  discriminate.
 Qed.
 
-Theorem gc_safety: forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
-  Safety dec m1 -> GC dec m1 m2 -> Safety dec m2.
+(** GCの前後でSafetyが成り立つことを示す。 *)
+Theorem GC_Safety: forall A (dec : x_dec A) (m1 m2 : Mem (A:=A)),
+  GC dec m1 m2 -> Safety dec m1 -> Safety dec m2.
 Proof.
 unfold GC.
 intros.
-decompose [ex and] H0; auto.
-apply marker_safety in H2; auto.
+decompose [ex and] H; auto.
+apply MarkPhase_Safety in H2; auto.
 decompose [and] H2.
-apply sweeper_safety in H3; auto.
+apply SweepPhase_Safety in H3; auto.
 Qed.
