GC_impl.v
@@ -2,31 +2,36 @@ Require Import Lists.ListSet.
 Require Import Lists.List.
 Require Import GC.
 Require Import Util.
-Require Import ExtractUtil.
 
-Definition markerPhase {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) :=
+(** * GCの定義 *)
+
+(** 実際に実行できる形でmark_phaseとsweepr_phaseを実装する。 *)
+Definition mark_phase {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) :=
   let marks :=
     closuresM dec m
   in
-    mkMem A (roots m)
-            (nodes m)
+    mkMem A (nodes m)
+            (roots m)
             (frees m)
-            (fun x => if set_In_dec dec x marks then Marked else Unmarked)
-            (pointer m).
+            (fun x => if In_dec dec x marks then Marked else Unmarked)
+            (next m).
 
-Definition sweeper {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) : Mem :=
-  mkMem A (roots m)
-          (nodes m)
-          (set_union dec (frees m) (filter_dec (fun n => mark_dec (GC.marker m n) Unmarked) @@ nodes m))
+Definition sweep_phase {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) : Mem :=
+  mkMem A (nodes m)
+          (roots m)
+          (union dec (frees m) (filter_dec (fun n => mark_dec (GC.marker m n) Unmarked) @@ nodes m))
           (fun _ => Unmarked)
-          (pointer m).
+          (next m).
 
 Definition gc {A : Type} (dec : x_dec A) (m : Mem) : Mem :=
-  sweeper dec (markerPhase dec m).
+  sweep_phase dec (mark_phase dec m).
 
+(** * 正当性の証明
 
+実装の正当性を示すために、makr_phaseの結果がMarkPhaseを満すことを示す。
+*)
 Lemma remove_In : forall A (dec : x_dec A) x y xs,
-  set_In y (set_remove dec x xs) -> set_In y xs.
+  In y (remove dec x xs) -> In y xs.
 Proof.
 induction xs; simpl; intros.
  contradiction.
@@ -45,7 +50,7 @@ induction xs; simpl; intros.
 Qed.
 
 Lemma closure_In: forall A (dec : x_dec A) next x y xs,
-  set_In y (closure A dec next x xs) -> set_In y xs.
+  In y (closure A dec next x xs) -> In y xs.
 Proof.
 intros until xs.
 pattern x, xs, (closure A dec next x xs).
@@ -72,13 +77,13 @@ apply closure_ind; simpl; intros.
 Qed.
 
 Lemma closures_In: forall A (dec : x_dec A) next x xs ys,
-  set_In x (closures A dec next xs ys) -> set_In x ys.
+  In x (closures A dec next xs ys) -> In x ys.
 Proof.
 unfold closures.
 induction xs; simpl; intros.
  contradiction.
 
- apply set_union_elim in H.
+ apply union_elim in H.
  elim H; intros.
   apply closure_In in H0.
   assumption.
@@ -87,10 +92,10 @@ induction xs; simpl; intros.
   assumption.
 Qed.
 
-Lemma marker_correct: forall A (dec : x_dec A) m1 m2,
-  m2 = markerPhase dec m1 -> Marker dec m1 m2.
+Lemma mark_phase_correct: forall A (dec : x_dec A) m1 m2,
+  m2 = mark_phase dec m1 -> MarkPhase dec m1 m2.
 Proof.
-unfold markerPhase, Marker.
+unfold mark_phase, MarkPhase.
 intros.
 destruct m2.
 inversion H.
@@ -98,22 +103,21 @@ repeat split; auto.
 unfold closuresM, marksM, Included.
 simpl.
 intros.
-unfold marks.
 apply filter_dec_In_intro.
  unfold In in H0.
  apply closures_In in H0.
  assumption.
 
- destruct (set_In_dec dec x).
+ destruct (In_dec dec x).
   reflexivity.
 
   contradiction.
 Qed.
 
-Lemma sweeper_correct: forall A (dec : x_dec A) m1 m2,
-  m2 = sweeper dec m1 -> Sweeper dec m1 m2.
+Lemma sweep_phase_correct: forall A (dec : x_dec A) m1 m2,
+  m2 = sweep_phase dec m1 -> SweepPhase dec m1 m2.
 Proof.
-unfold sweeper, Sweeper.
+unfold sweep_phase, SweepPhase.
 intros.
 destruct m2; simpl.
 inversion H.
@@ -125,13 +129,15 @@ Theorem gc_correct : forall A (dec : x_dec A) m1 m2,
 Proof.
 unfold gc, GC.
 intros.
-exists (markerPhase dec m1).
+exists (mark_phase dec m1).
 split.
- apply marker_correct.
+ apply mark_phase_correct.
  reflexivity.
 
- apply sweeper_correct.
+ apply sweep_phase_correct.
  assumption.
 Qed.
 
-Extraction "myGc.ml" markerPhase sweeper gc.
+(** extract *)
+Require Import ExtractUtil.
+Extraction "myGc.ml" gc.
